建造業議會月曆小鮮肉現身 紥鐵余文樂：女友不介意我做地盤

建造業議會早前為建造業運動及義工計劃，邀請19名「年輕、爆肌」地盤工友拍攝2019年月曆。

議會女職員親身落地盤搵猛男美女

曾有人懷疑過議會是否找業餘年輕男女扮演「地盤佬」，並非真工友，建造業議會發言人表明，他們全部為「真．職安真漢子」，並已花達一年時間到處尋覓，主要希望予公眾對建造業一個新形象，以及改變大眾既有印象。

發言人表示，議會的女職員以不同方式，包括於學校內、議會的義工隊及學員介紹下認識各人，更曾因此到地盤參觀尋覓猛男美女，一共邀請過約30人。對於找模特兒的標準，發言人指今次主要找體格強健的模特兒，惟部分年長師傅較為「怕醜」，故不願拍攝。

月入多至4萬有前途 喜歡工作環境

26歲的劉時良為紥鐵工，會考失手，最佳六科只有5分；入行前為救生員及售貨員，其後跟朋友們一起報讀建造業議會課程，成為「職安真漢子」，至今已兩年半。現時月入約三、四萬元，不過他坦言工作非常辛苦，日曬雨淋又體力消耗大，但認為值得堅持，「𠵱家就愈做愈覺得有發展，收入唔錯。加上（如果）放棄份工後，又要搵新目標，不如唔好放棄。」他又指師傅們「有嗰句講個句」，坦白性格令工作環境較佳。

看到阿良於月曆內展現一身肌肉，他說地盤不是健身室，難以當作操練，現在的狀態是靠工餘時間加以努力，「一定要健身，我又唔可以返返下工舉下鐵，師傅接受唔到。我本身肥，想好睇啲去練下。我諗地盤工作主要可以減磅，長時間出汗燒脂，所以返工可以減肥。」

「所有地盤工都辛苦！」

不少人以為紥鐵工為地盤工作中最辛苦的一項，不但要移動一堆堆沉甸甸的鐵，又要彎着腰工作，阿良直言腰部易於勞損，可能因未掌握最好的發力方法所致，但他稱年輕人力氣夠，較為適合這工作。對於外界的看法，他說：「我覺得，所有地盤工都辛苦！」

有同事說他「真人」與藝人余文樂有幾分相似，惟他是三位受訪模特兒當中最為寡言。問到做地盤是否難以認識異性、工作會否被港女看不起，拍拖一年的他說，女友未有介意過他的工作，有朋友亦談過，港女大多已不太介意。

阿良又說道，中學讀男校，畢業後的工作也在「男人堆」，的確較少女性朋友，但對追女仔沒有影響，「在乎你個心態，要識嘅，一定可以嘅！要做一定做到。」

又喺呢啲公關

香港01

政府最喜歡吹捧 地盤